---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.38.0
date: 2017-09-09
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
Пропущено у оголошенні у попередньому місяці: нова бібліотека: kirigami — набір додатків QtQuick для побудови інтерфейсів на основі принципів побудови графічних інтерфейсів KDE

### Baloo

- Виправлено пошук на основі каталогів

### Додаткові модулі CMake

- Реалізовано CMAKE_*_OUTPUT_5.38 для запуску тестів без встановлення
- Включено модуль для пошуку імпортувань qml як динамічних залежностей

### Інтеграція бібліотек

- Повернуто піктограму високої роздільності для спорожнення рядка редагування
- Виправлено роботу вікон підтвердження після Ctrl+Enter, якщо перейменовано кнопки

### KActivitiesStats

- Перероблено запит, який поєднує пов'язані і використані ресурси
- Реалізовано перезавантаження моделі, якщо від'єднується ресурс
- Виправлено роботу запиту, якщо об'єднуються пов'язаний і використаний ресурси

### KConfig

- Виправлено мітки дій DeleteFile/RenameFile (виправлено ваду 382450)
- kconfigini: реалізовано вилучення початкового пробілу при читанні значень записів (виправлено ваду 310674)

### KConfigWidgets

- Визнано застарілими KStandardAction::Help і KStandardAction::SaveOptions
- Виправлено мітки дій DeleteFile/RenameFile (виправлено ваду 382450)
- Реалізовано використання піктограми «document-close» для KStandardAction::close

### KCoreAddons

- DesktopFileParser: додано резервну можливість пошуку у «:/kservicetypes5/*»
- Додано підтримку для вилучених додатків у kcoreaddons_add_plugin
- desktopfileparser: виправлено несумісну обробку пар ключ-значення (виправлено ваду 310674)

### KDED

- Реалізовано підтримку X-KDE-OnlyShowOnQtPlatforms

### KDocTools

- CMake: виправлено скорочення назв призначень, якщо у назві каталогу збирання є спеціальні символи (виправлено ваду 377573)
- Додано умови ліцензування CC BY-SA 4.0 International і встановлено їх як типові

### KGlobalAccel

- KGlobalAccel: портовано на новий метод KKeyServer symXModXToKeyQt для виправлення проблем із клавішами на цифровій панелі (виправлено ваду 183458)

### KInit

- klauncher: виправлено встановлення відповідності appId для програм flatpak

### KIO

- Модуль керування вебскороченнями портовано з KServiceTypeTrader на KPluginLoader::findPlugins
- [KFilePropsPlugin] Реалізовано формат локалі для totalSize під час обчислень
- KIO: виправлено давній виток пам'яті під час завершення роботи
- До KUrlCompletion додано можливість фільтрування за типом MIME
- KIO: додатки фільтрування адреси портовано з KServiceTypeTrader на json+KPluginMetaData
- [KUrlNavigator] Реалізовано надсилання сигналу tabRequested, якщо на місці у меню здійснено клацання середньою кнопкою миші (виправлено ваду 304589)
- [KUrlNavigator] Реалізовано надсилання сигналу tabRequested, якщо на панелі вибору місць здійснено клацання середньою кнопкою миші (виправлено ваду 304589)
- [KACLEditWidget] Уможливлено подвійне клацання для редагування запису
- [kiocore] Виправлено логічну помилку у попередньому внеску
- [kiocore] Реалізовано перевірку того, чи запущено klauncher
- Реалізовано справжнє обмеження частоти повідомлень INF_PROCESSED_SIZE (виправлено ваду 383843)
- Усунено спорожнення сховище сертифікатів служб сертифікації SSL у Qt
- [KDesktopPropsPlugin] Реалізовано створення каталогу призначення, якщо його не існує
- [Допоміжний засіб введення-виведення до файлів] Виправлено застосування спеціальних атрибутів файлів (виправлено ваду 365795)
- Вилучено перевірку зайнятості циклу у TransferJobPrivate::slotDataReqFromDevice
- kiod5 зроблено «агентом» на платформі Mac
- Виправлено неналежне завантаження визначених вручну записів проксі-серверів у відповідному модулі керування

### Kirigami

- Реалізовано приховування смужок гортання, коли вони не потрібні
- Додано базовий приклад коригування ширини стовпчиків за допомогою перетягуваного елемента керування
- Реалізовано шари у розташовуванні елементів керування
- Виправлено розташування елементів керування, якщо вони перекривають останню сторінку
- Усунено показ фіктивного елемента керування у останньому стовпчику
- Усунено зберігання даних у делегатах (виправлено ваду 383741)
- Оскільки вже встановлено keyNavigationEnabled, тепер також встановлюються обгортки
- Краще вирівнювання ліворуч для кнопки повернення (виправлено ваду 383751)
- Усунено повторне враховування заголовка під час гортання (виправлено ваду 383725)
- Усунено розбиття на рядки міток заголовків
- Реалізовано FIXME:, вилучено resetTimer (виправлено ваду 383772)
- Усунено гортання за межі applicationheader у немобільному режимі
- Додано властивість для приховування роздільника PageRow, що відповідає AbstractListItem
- Виправлено гортання із originY та потоком bottomtotop
- Усунено причину попереджень щодо одночасного встановлення розмірів пікселя і точки
- Усунено вмикання режиму можливості доступу на інвертованих панелях
- Реалізовано враховування нижнього колонтитула
- Додано трохи складніший приклад програми для спілкування
- Реалізовано стійкіший алгоритм пошуку правильного нижнього колонтитула
- Реалізовано перевірку чинності запису до його використання
- Реалізовано враховування розташування шару для isCurrentPage
- Реалізовано використання анімації замість засобу анімації (виправлено ваду 383761)
- Реалізовано додавання потрібного місця для нижнього колонтитула, якщо це можливо
- Реалізовано краще затемнення для засобів малювання applicationitem
- Реалізовано затемнення для applicationitem
- Належним чином виправлено поля для кнопки повернення
- Реалізовано належні поля для кнопки повернення
- Зменшено кількість попереджень у ApplicationHeader
- Усунено використання масштабування Плазми для розмірів піктограм
- Реалізовано новий вигляд елементів керування

### KItemViews

### KJobWidgets

- Ініціалізовано стан кнопки «Пауза» у засобі стеження за віджетами

### KNotification

- Усунено блокування запуску служби сповіщення (виправлено ваду 382444)

### Набір бібліотек KPackage

- kpackagetool переписано з усуванням зайвих параметрів

### KRunner

- Реалізовано вилучення попередніх дій при оновленні
- Додано засоби віддаленого запуску за допомогою DBus

### KTextEditor

- Програмний інтерфейс роботи зі скриптами для документа або панелі перегляду портовано на засноване на QJSValue рішення
- Реалізовано показу піктограм на рамці піктограм контекстного меню
- KStandardAction::PasteText замінено на KStandardAction::Paste
- Реалізовано підтримку масштабування із дробовим коефіцієнтом під час створення зображень попереднього перегляду на бічній панелі
- Перехід з QtScript на QtQml

### KWayland

- Реалізовано обробку вхідних буферів RGB як попередньо помножених на коефіцієнт
- Оновлено засоби виведення SurfaceInterface, якщо знищується загальне змінна виведення
- Реалізовано стеження за знищенням засобу виведення у KWayland::Client::Surface
- Усунено надсилання пропозицій даних з некоректного джерела (виправлено ваду 383054)

### KWidgetsAddons

- Спрощено setContents шляхом надання Qt ширшого простору для обробки
- KSqueezedTextLabel: для зручності додано isSqueezed()
- KSqueezedTextLabel: незначні поліпшення у документації з програмного інтерфейсу
- [KPasswordLineEdit] Реалізовано встановлення фокуса на рядку редагування (виправлено ваду 383653)
- [KPasswordDialog] Реалізовано скидання властивості геометрії

### KWindowSystem

- KKeyServer: виправлено обробку KeypadModifier (виправлено ваду 183458)

### KXMLGUI

- Заощаджено декілька викликів stat() під час запуску програми
- Виправлено розташування KHelpMenu у Wayland (виправлено ваду 384193)
- Викинуто помилкові засоби обробки клацання середньою кнопкою миші (виправлено ваду 383162)
- KUndoActions: використано actionCollection для встановлення клавіатурного скорочення

### Бібліотеки Plasma

- [ConfigModel] Реалізовано захист від додавання порожньої ConfigCategory
- [ConfigModel] Уможливлено програмне додавання і вилучення ConfigCategory (виправлено ваду 372090)
- [EventPluginsManager] Розкрито pluginPath у model
- [Запис піктограми] Усунено скасовування imagePath без потреби
- [FrameSvg] Реалізовано використання QPixmap::mask() замість застарілого згорнутого способу через alphaChannel()
- [FrameSvgItem] Реалізовано створення об'єкта margins/fixedMargins за потреби
- Виправлено стан позначення для пунктів меню
- Реалізовано примусове використання стилю Плазми для QQC2 в аплетах
- Реалізовано встановлення теки PlasmaComponents.3/private
- Викинуто рештки тем «locolor»
- [Тема] Використано SimpleConfig з KConfig
- Вилучено декілька непотрібних пошуків даних теми
- Реалізовано ігнорування подій зі зміни розмірів до порожніх (виправлено ваду 382340)

### Підсвічування синтаксису

- Додано визначення синтаксичних конструкцій для списків фільтрів Adblock Plus
- Реалізовано перезапис визначення синтаксису фільтрів
- Додано підсвічування для файлів налаштування QDoc
- Додано визначення підсвічування для Tiger
- Екрановано дефіс у формальних виразах rest.xml (виправлено ваду 383632)
- Виправлення: звичайний текст підсвічувався як powershell
- Додано підсвічування синтаксичних конструкцій для Metamath
- Перенесено підсвічування синтаксичних конструкцій Less на SCSS (виправлено ваду 369277)
- Додано підсвічування для Pony
- Переписано визначення синтаксису електронної пошти

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
